有邊d 國家無卷入ww2? 佢地當時做緊乜鳩？

eg 南美

秦國？

秦國
唔係亡咗啦咩

阿根廷好似係盟軍食品供應國黎

黎緊WW3全球死三分一人打核戰

南非？

西班牙？
但內戰緊

完左啦，獨裁緊同Nazi有兩嘴，但無錢打仗。
瑞士，老墨 都無打

阿奴阿圖

西班牙當時打可能會好似意大利咁

中東個堆都中立
伊朗偏親德
但係43年就比老美推翻左
同時立左個親美既巴列維政權

西班牙葡萄牙如果幫納粹打
就同羅馬尼亞保加利亞同樣命運
一對美帝就比人民推翻

on9

其實西班牙有派兵

你想講泰國嘅話，其實佢地係投左降，直接畀日本做基地

葡萄牙，日本人唔敢打澳門

果時無得食，窮到成代人營養不良，仲點打仗

巴西好似有對德宣戰
1923年關東大地震時，日本政府向地震受災者提供移民援助[6]，再加上東宮裕仁大婚時日本政府派出移民渡航費[6]，促成第二次日本人移民巴西的浪潮。1924年，合共377名日本人使用地震受災者移民援助或東宮裕仁大婚時所派的移民渡航費移民巴西[6]。同年，兩國外交關係提升為大使級[8]。1926年5月8日，日本巴西協會在神戶成立[6]。兩年後，神戶開設了巴西移民宿舍[6]。

1942年1月19日，隨着第二次世界大戰爆發，簽訂了《聯合國共同宣言》而加入同盟國的巴西和身為軸心國的日本斷交[8]。同年6月22日，最後一批日本移民從神戶港出發移民巴西。從1908年笠戶丸抵達巴西起計至1942年最後一批日本移民抵達巴西，共有188,986名日本人移民巴西[6]。

係因為當時葡萄牙都係親軸心國

葡國本身中立
同埋親法西斯
日本人梗唔搞佢

瑞士，幫德國洗黑錢

相傳巴士好多日本人，日本打澳門就捉哂班巴士日本人

澳洲呢

一來啦，二來葡萄牙啲前殖民地有好多日裔移民

1938年打完內戰都無彈無錢
位都未坐正就跟人宣戰同自殺冇分別

澳洲同日本打到仆街

打錯字 巴西

離題講下，二戰嗰香港守軍有葡國人，明明格離就有個澳門可以避難都唔走，好英勇

瑞士好似跟德國
打完仗比人罰

日本有空襲澳洲，但日本專注東南亞所以唔得閑進攻。同埋澳紐都有派軍團去歐洲幫拖，以作戰英勇著稱

澳洲仲係英國啲，點會獨善其身
除咗本土防禦，好似仲派咗啲兵去幫英國手?

澳紐加喺二戰都好幫得英國手 喺韓戰甚至組咗個英聯邦師打中國添

沙地賣緊石油

1902年阿卜杜勒·阿齊茲率領一隊人馬從其家族避難地科威特出發，從敵對的拉昔家族手中一舉奪回利雅得。在1913年至1926年間，阿卜杜勒·阿齊茲相繼征服了內志（納季德）和漢志（希賈茲）兩部分領土。1926年1月8日，阿卜杜勒·阿齊茲成為其統治的領土上的國王。1927年5月20日簽署的《吉達條約》使得沙地阿拉伯正式脫離英國而獨立。1932年9月22日，沙地阿拉伯正式宣佈統一。1938年3月3日在沙地阿拉伯地底下所發現的石油改變了這個國家的命運。

因為瑞士係德國既銀行,所以德國先唔敢郁鳩佢
但瑞士都冇話幫邊一面,所以都係乜事都冇

wiki la, 戲都有， 差一點就入澳洲本土

澳洲2次大戰都同紐西蘭加拿大一齊幫英國打
澳紐加係諾曼第都有參與搶灘登陸

印度都有幫手出兵打
印緬戰役

日本唔會想打澳本土 面積太大 入面又多沙漠個啲 佔領曬沿海都有排打 内陸一定游擊

泰國識玩 保到自己
印象仲有日製驅逐艦做博物館

1939年9月第二次世界大戰爆發，伊朗隨即宣佈中立。此後英國對德國展開海上封鎖（英語：Blockade of Germany (1939–45)），伊朗與德國的貿易往來一度中斷，後來兩國轉經蘇聯進行貿易。

1941年春天納粹德國已經幾乎佔領了整個歐洲。當年4月1日伊拉克親德的「金方陣（英語：Golden Square (Iraq)）」軍官集團發動政變，廢黜首相和攝政，由民族主義情緒強烈的拉希德·阿里掌握政權。新政府得到蘇、意大利、日本、沙特阿拉伯的承認，與德國復交並要求英軍撤出伊拉克。5月德軍攻佔克里特島，並從維希法國手中接管了敘利亞的機場，英國在近東和中東的利益岌岌可危。

為了保護中東和蘇伊士運河的安全，以及確保英波石油公司對伊朗西南部油田的控制，英國對伊拉克政變做出了激烈的反應。4月18日正要調往遠東的第10印度師一個旅和一個炮兵團在巴斯拉登陸，此外約旦的「阿拉伯軍團（英語：Arab Legion）」也開入伊拉克。5月2日英國飛機開始轟炸包圍哈巴尼亞基地（英語：RAF Habbaniya）的伊拉克軍隊。此後兩個星期中，後續的英印聯軍部隊源源不斷地在巴斯拉登陸，5月29日英軍佔領巴格達，拉希德·阿里和「金方陣」軍官集團成員逃往伊朗、敘利亞和沙特阿拉伯。

佔領伊拉克的英軍由奎南（英語：Edward Quinan）中將指揮。他們的任務是確保盟國在伊拉克的交通線，並保障石油的供應。1941年5月底印度武裝部隊總司令克勞德·奧金萊克爵士和中東英軍總司令韋維爾將軍在巴斯拉會見，並磋商進一步佔領中東的行動計劃。6月初英軍和自由法國部隊聯手佔領了敘利亞和黎巴嫩。

1941年6月22日德國向蘇聯發動巴巴羅薩計劃。在德國的猛烈攻擊下，7月12日英蘇達成協議，兩國在對德戰爭中給予對方必要的幫助，不得到另一方的同意，絕不單獨媾和。英國還同意立即向蘇聯提供其急需的第一批軍火武器和藥品。

土耳其關閉了達達尼爾海峽，盟國護航隊若要強行通過，勢必遭到土軍的激烈抵抗，很可能還由此召來已經佔領希臘和保加利亞的德軍干涉。

因此盟國在1941年夏天能馬上使用的唯一一條援助蘇聯的路線，就是從波斯灣港口出發，經縱貫伊朗的鐵路，抵達巴庫和裏海。顯而易見，伊朗成為聯結蘇聯與英國的戰略通道，而當年4月發生在伊拉克的親德政變意味着兩國今後決不能容許德國人在這條戰略通道附近存在。禮薩汗國王對這個問題的嚴重性估計不足，最後終於鑄成大錯。

埋咗日本堆 都算係軸心國嘅一員

提外話
Ireland 係保守天主教， Nazi又有天主教徒，所以戰後ireland 政府包庇Nazi, BBC documentary 都講過。

同芬蘭一樣變臉極快
以反共為名保住左國家
東方芬蘭

瑞典在兩次世界大戰中均宣佈中立。但在二戰中向德國出口木材和礦產。
自1920年代至2006年，瑞典社會民主黨長期執政，期間瑞典發展成為福利國家。
瑞典在1995年放棄中立國地位，與芬蘭一起加入歐盟。

行動証明佢打咗，同炸珍珠港一樣想迫佢簽armistice

瑞典二戰牆頭草

中美洲堆小國有冇打

墨西哥？

列支敦士登

加勒比海/南美國家?
例如牙買加

墨西哥有
但冇派好多人去

在兩艘墨西哥運油船在墨西哥灣沉沒後於1942年6月1日對德國宣戰（據說德國潛艇應對運油船的沉沒負責，但另有消息稱美國為了迫使墨西哥對德宣戰而擊沉了這些船）。墨西哥空軍的第201戰鬥機中隊（Escuadrón Aéreo de Pelea 201）與美國第五空軍一起在西南太平洋作戰，直到戰爭結束。

梵蒂岡

同瑞士一齊中立
之前世界零距離有提過

中立但親法西斯

南非

印度有無份？

冰島

超過250萬的印度公民參與二戰，成為由志願服役者所組成的最大軍團。

冰島在二戰爆發前原本是丹麥的附屬國。但自丹麥於1940年遭到德國的襲擊並迅速投降後，英國故此立即出兵並接管冰島的管治，以作為英國繼續在北大西洋地區抵抗德國入侵的海軍基地。

秦國唔同其他俾日本打嘅東南亞國家，係有保住政權
同埋認日本做大佬之後有周圍打（其中有獨自出兵）英法殖民地想拎返王國時期舊土地

葡萄牙，所以澳門無打ww2

南美就算冇直接出兵
好多都係兩邊嘅後援國,供應原材料

反而覺得葡萄牙同瑞士先勁
係最戰亂嘅歐洲都冇俾人入侵過

果陣英印加既兵都好勇 明知死路一條都死守
真係好令人佩服
真係寧做英國狗不做支那人

瑞士先係屈機的中立國
一方面金融發達幫德國洗錢搵著數
同時宣稱中立，協約奈佢唔何
自己民風強悍，國家地勢易防難攻
有能力保護自己又可以左右逢源

其實係香港的出路
或者係97以前果時行的路
不過香港而加只係學到金融洗錢
無民風無地勢

死1/3人: 聖經預言

以後，天上就發生了戰爭：彌額爾和他的天使一同與那龍交戰，那龍也和牠的使者一起應戰，
8但牠們敵不住，在天上遂再也沒有牠們的地方了。
9於是那大龍被摔了下來，牠就是那遠古的蛇，號稱魔鬼或撒殫的。那欺騙了全世界的，被摔到地上，牠的使者也同牠一起被摔了下來。
10那時我聽見天上有大聲音說：「如今我們的天主獲得了勝利、權能和國度，也顯示了他基督的權柄，因為那日夜在我們的天主前，控告我們弟兄的控告者，已被摔下去了。
11他們賴羔羊的血和他們作證的話，得勝了那條龍，因為他們情願犧牲自己的性命死了。
12為此，高天和住在那裡的，你們歡樂罷！禍哉，大地和海洋！因為魔鬼懷著大怒下到你們那裡去了，因為他知道自己只有很短的時間了。」
13那條龍一看見自己被摔到地上，就去追趕那生了男嬰的女人。
14可是有大鷹的兩個翅膀給了那女人，為叫她飛入曠野，到自己的地方去，在那裡受供養一段時期、兩段時期和半段時期，遠離那蛇的面。

朋友唔好咁開心住,打完大紅龍(支那), 後面仲有2隻BOSS要打
不過,到時連登們的巴打絲打們都唔喺度啦.
之後的2個BOSS就留比後人吧

瑞典冇俾納粹軍直接入侵

你亡佢都未亡啦

佛朗哥將墨索里尼同希特拉當狗咁撚

真中立國

同埋梵蒂岡有派passport幫班納粹同法西斯走佬

成個美國咁大，點打

泰國無做到殖民地，日本無理由開佢

瑞士 班瑞士佬當年應該整緊錶同數緊銀紙

日本強迫澳門政府委任日本人作為政府的顧問，其後日本又強迫葡萄牙解除澳門的武裝力量。然

印度人好多都想靠呢場仗提升自己係英國地位/爭取印度獨立

幫德國洗錢同收埋啲黃金，當中好多係從猶太人充公返嚟嘅

尼泊爾？不丹？

如果有機會去澳洲，去下Canberra個戰爭博物館，好多嘢睇，嗰次我掛著睇一戰嘅展品，搞到冇時間睇二戰嘅

好似都叫係比日本仔搞緊
但日本仔未算搞得掂佢哋,所以佢哋算係'同盟',而唔似中國咁變咗傀儡政權

尼泊爾啹喀兵，不丹就好似真係冇

瑞士
列支敦士登
瑞典

勿膠式混血日本妹

列支敦士登?

瑞典 挪威

gurka超勁

不丹又冇戰略意義
全部都係山咁難打 真係打黎都嘥氣

新會員

Ww2 澳洲打到日本仆街
Wiki科科達小徑戰役，日本係巴布亞新幾內亞想攻落澳洲但收左皮

係北非戰場都有同德軍打，仲係守住Tobruk

日軍當時唔講質素，就算人力物力都沒辦法吃得下澳洲大陸吧

澳洲大陸好大的，而當時陸軍大半都陷在中国無法抽身。剩下的兵力夠唔夠控制澳洲海岸地區都成問題。

更何況澳洲軍當時其實係好強

桂河橋

唔同美國紮馬，就玩到佛朗哥壽終正寢，成為全世界最長壽法西斯政權

屌，日本仔驚內港水浸咋

屌你郁啲就走叫咩軍人

日本夠膽登陸澳洲，隨時比啲袋鼠打撚死，仲未計個啲毒蟲猛獸

納埋天皇入甲級戰犯

咁真係同你一億玉碎都似

Ireland

因為驚搞鳩巴西（前葡殖）ge日本人 警告日狗搞澳門就會趕佢地返國
所以日狗淆晒底

其實差好遠
盟軍出二線部隊都打撚走日狗

牙買加個時仲係英殖

成個國家係意大利入面 好難獨善其身

瑞士

天父俾佢哋的考驗

尼泊爾應該有唔少人幫香港手

講緊巴西呀

巴西勁撚多日狗後代
警告日狗咪搞澳門 唔係趕佢地返去日本

唔好咁認真啦巴打

投降前有架潛艇入埋悉尼 不過比澳洲佬射沉咗咋
個殘骸仲係坎培拉display緊

新會員出沒

泰國呀！賴好笑

未立國

瓦努阿圖共和國（法語：République de Vanuatu、英語：Republic of Vanuatu、比斯拉馬語：Ripablik blong Vanuatu，台灣譯作「萬那杜」） 通稱瓦努阿圖，是位於太平洋西南部，於1980年獨立建國，由80多個島嶼（68個有人居住）組成，屬於美拉尼西亞群島的一部分，其一年四季均為熱帶海洋性氣候。

挪威係同盟國，1940被德國收咗皮

當時新疆 西藏 寧夏 雲南呢堆有冇日軍攻入？點解之後唔趁機獨立

我有研究過
主要原因都係因為佢地當時既領導人冇連登仔咁醒

奏國呀！賴好笑

馬達加斯加

荒涼到打都費事

南美國家由開國到今日
都唔知搞咩

搞選美同制毒

南美

18世紀 有能力係西歐病夫身上獨立
甲午戰爭都好像賣到甲艦比支國

不過
獨立左後就基本消失係世界視野
所有世界大事都基本同佢地無關

最多就是一系列內戰 (好像 百日戰爭)

呢啲地方本身都有軍閥 西藏直情獨立國家黎

新疆獨立過一排之後俾蘇聯入侵

索馬里
烏干達

縮埋一舊，睇我唔到

講緊志願嗰班

非洲

澳洲打到日本仆街 澳洲🦘好少對外開戰，一打就打敗日本

北非比意大利打緊，廢柴意大利打非洲都要德意志幫手先贏

非洲都好多戰爭，蒙哥馬利同隆美爾大戰都未聽過
坦克大作戰好精彩

有乜問題，有德國幫手打柒蘇聯，直頭係老友tim

南美洲國家係44年後有份對日宣戰

佢哋內部在19世紀未同20世紀初打左幾場戰爭 硝石戰爭 三國同盟戰爭 大廈谷戰爭

1945年澳門都比美國炸過
因為私下賣飛機燃料比日本

呢D情況通常內亂中，有D乘機獨立

藍色師 西班牙志願軍

唔止當時羅馬教宗都仲宗教理由幫運走納粹高官去南美

志願又好、義務又好、搵食都好，著得軍裝就係軍人，就有軍人紀律。志願既意志仲更加堅定啦，義務役就話多逃兵姐

而家個教宗仲玩過納粹青年團tim

阿根廷，一半德國人走左去

海地

1941年12月7日日本偷襲珍珠港後，海地於翌日向日本、德國及意大利等軸心國宣戰。

南非投入了地面部隊、空軍和大量物資在北非沙漠中抗擊隆美爾和他的非洲軍團。南非第一步兵師參加了1941年和1942年在北非的一些軍事行動，包括阿拉曼戰役。還有許多南非飛行員加入了英國皇家空軍為打擊軸心國在歐洲戰場浴血奮戰。

1940年到 1941年間，南非陸軍和空軍在東部非洲擊敗義大利軍隊的戰鬥中發揮了重要作用。

比利時？

好似好快比德國打低左

比利時比人打巢英野先會參戰，成個比利時政府都比人打到流亡左去剛果

挪威有比納粹入侵佔領

三文魚有蟲，所以日本人唔打挪威

平行宇宙

好似一戰先中立？記錯 要睇書惡補了

似係大陸仔用蝗語語音輸入

當時成個非洲都係歐洲殖民地
點可能獨善其身

點解近年幾乎已經無歐洲國家主動發動戰爭?
係咪歐洲既人民生活已經得到滿足?

澳門

北澳洲有俾日本空襲過
之後美國大反攻澳洲都有幫手

由立國到而家都中立，但鑊鑊都比人祭旗

因為日本仔驚內港水浸，要分散兵力幫啲馬交friend執垃圾

可以睇post war 呢本書
tony judt
係國家福利主義下
群眾運動係歐洲已經冇市場

1956年英法聯合以色列打埃及
"蘇伊士運河戰爭、第二次中東戰爭、西奈戰役或卡代什行動，是一次於1956年發生在埃及的國際武裝衝突，當時埃及與英國、法國和以色列的軍隊爆發戰爭。英、法、以三國的結盟是一種利益的接合：英法兩國對蘇伊士運河有著貿易利益，而以色列則需要打開運河，以讓以色列船隻得以通航。英法以聯軍戰術性勝利，但最後因政治壓力撤軍"

加埋非亞既殖民地係美蘇支持下開始獨立
歐洲人再無廉價資源賺錢

自此歐洲人已經意識佢地唔再係世界既主人
新時代由美國主導

瑞士

儲緊全世界嘅錢

邊個國家夠膽打瑞士，啲存款 兩個禮拜後連世界大戰都唔使打，冇錢出糧

唯一完全中立

is coming

可以咁沙塵都係靠自己力量，唔似比利時，下下要英國大佬照

垃圾加拿大係二戰做緊乜？係咪一車車廢老送入去養生？

你就垃圾 淨係香港保衛戰都死唔少加拿大兵

蝗乜撚野語, 倉頡你都未撚識打啦
講明打錯字都撩交嗌
block咗唔洗煩

德國係有plan 過打瑞士架，瑞士用錢搞掂德國

西同士個碼爭幾萬丈遠

巴西有軍隊去打意大利

成百幾正皮，連登都幾多神粉

影響得最少應該係阿富汗

所以咪無卷入囉

無人答「佢地當時做緊乜鳩」

因為答得出嘅得瑞士

其他：驚緊幾時會打到黎

當然加拿大係咪英屬？

西、葡：兩面三刀的法西斯政權？

西班牙內戰是二戰爆發的一個重要事件，稍有近代史常識的「老餅」都會知道。佛朗哥的法西斯長槍黨政權可是全靠德國及意大利支持，才能擊敗由蘇聯支援的左翼政權，取得內戰勝利及全國控制權。

雖然德意對佛朗哥幫助甚大，但佛朗哥對軸心國的結盟與參戰要求卻顯得非常謹慎並採取現實主義的態度。佛朗哥的確有幾次想投入軸心國陣型，但權衡之下，最終都沒有任何行動，甚至在軍事部署上開始對德國有所防範。不過在整場大戰期間，西班牙仍與納粹德國保持密切的關係，例如持續提供鎢在內的各種礦石，同時亦協助嚴密監控境內的猶太人，甚至曾將境內猶太人名單「上繳」到希姆萊那裏（儘管有數以萬計猶太人經西班牙逃到葡萄牙或英國，避過納粹圍捕）。

西班牙雖然拒絕對盟軍作戰，但對蘇聯例外。佛朗哥組成一支反蘇志願軍（當中一半是現職軍人），稱為「藍色軍團」（德國國防軍編號第250步兵師），以「報復」西班牙內戰中蘇聯對西班牙左派政權的鼎力支持（同時也回報德意兩國的援助。藍色軍團的部署地區主要是在北方集團軍列寧格勒的方向，並參與列寧格勒攻防戰。最後因為損失慘重，佛朗哥亦與盟軍達成秘密協議，藍色軍團於43年10月撤出蘇聯並宣告解散。

藍色軍團的宣傳片段。性質上，西班牙藍色軍團只是志願軍，軍服裝備全由德軍提供並受德軍指揮，只在頭盔及臂章上有特別徵號作識別。

佛朗哥喜好以軍人及鬥士形象示人（有宣傳畫作甚至將他描繪成抗擊共產主義的十字軍武士），然而薩查拉由於在從政前是大學教授及法學 / 經濟學博士，故常以學者形象示人。（網絡圖片）

葡萄牙在二戰的站位比西班牙更特別。1932年薩查拉（António de Oliveira Salazar）出任總理，他一方面在國內實行法西斯獨裁管治，對外卻走中立（但兩面三刀）的路線，一方面與英國親近並接濟直布羅陀的難民，及後更將外島的軍事基地租備借給盟軍；另一方面，也們仍供應重要戰略物資給納粹德國，例如鎢（葡萄牙的鎢產量是西歐第一）。作為交換，納粹可能提供了大約100噸黃金。這些黃金不少是搜括自佔領區及猶太人的財產。戰後只有大約4噸黃金經盟軍交回受害國及個人，其餘黃金基本上「下落不明」。順帶一提，二戰時，澳門因爲是葡萄牙殖民地，日軍沒有襲擊，成爲亞洲少數避開戰火的地區。

更有趣的是，兩國的法西斯政府戰後都迅速「洗底」：冷戰伊始，北約為爭取西歐各國對抗蘇聯東歐共產集團，基於現實政治考慮，已顧不得西葡兩國政體是什麼，最重要的是中大西洋航線愈加穩固。兩國不但得到美國的經濟支援（葡萄牙直接參與馬歇爾計劃，西班牙因政治原因沒被繳論，但仍得到其他的資助），西班牙在五十年代更曾成為增長超越西德的新興歐洲經濟體。這兩個國家可是要等到七十年代，強人政治徹底落幕，才回歸民主政體（西班牙是靠「民主之父」國王卡洛斯一世掌政，而葡萄牙則依靠一批下級軍官發動不流血政變「康乃馨革命」）。

和其他法西斯政權一樣，薩查拉也組織了類似希特拉青年團的準軍事少年團體Mocidade Portuguesa。時為1939年。（網絡圖片）

阿根庭：政界和納粹眉來眼去？

1930年代，受到歐洲方面的影響，阿根庭亦開始走上極右翼化的道路。基於白人至上主義及反美的傳統，阿根廷政府不但認為德國最終可統一歐洲，而且認為美國比德國是個更實在的威脅，故傾向與納粹德國親近，以謀取最大利益，甚至建立南美霸權。

1942年，鑑於早就「跳船」投向盟軍的巴西拿到美國大筆軍援經援，令阿根廷內部降入是否應同樣投效美國及對德宣戰，以與巴西取得平衡。這場爭論最終導致極右翼陸軍軍人及潛伏的納粹黨黨徒發動政變，由陸軍部長拉米雷斯出任臨時總統。經過一年多的反覆糾纏及美國的軍事、經濟壓力，加上納粹在歐洲明顯節節敗退，為免受美洲國家全面孤立，他們很不情願地於1945年3月對軸心國宣戰，並於1946年重新舉行大選，將政權交還文人政府。

戰後阿根庭政府轉入民粹主義政權，43年政變後擔任陸軍部副部長及經濟部長的貝隆於1946年的選舉中獲勝，這段時間阿根庭吸納了很多納粹黨逃亡黨員、資產甚至航空技術（註1）；事實上，估計多達500名以上的黨衛軍及納粹黨人由40年代後期至50年代初期經西班牙到達阿根廷，這條逃亡渠道相信是由有號稱「歐洲最危險之男」的奧圖.斯科特茲內（Otto Skorzeny）穿針引線。由於他本職是工程師，亦有戰爭英雄的名聲，他在阿根廷很快就成貝隆總統及貝隆夫人的坐上客，甚至當過貝隆夫人的保鑣一段時間。

事實上，幾個重要納粹戰犯是在阿根廷給捕獲的，比較著名的是黨衛軍上校阿道夫.艾希曼（也是常被濫用的典故「邪惡的平庸」的來源，不過歷史學家根據他過往的言行及在萬湖會議上的角色，認為他可是全心支持「最終解決方案」並出謀劃策的，絕不是哲學家漢娜．鄂蘭口中那種「忠誠的執行機器」），他於1960年被潛伏在阿根庭的犘薩德小組直接捉回以色列，最後在電視面前被「全國公審」，62年被處決。由於阿根廷早年實在太「歡迎」納粹黨人士到來，後來甚至有很多關於「希特拉沒死並潛逃到阿根廷」的陰謀論存在。直至八十年代中期，民選政府及自由派、左翼力量重新植根阿根廷，這國家過去的「親納粹」形象才被世人漸漸遺亡……

受到音樂劇及同名電影所影響，貝隆及貝隆夫人在西方的形象好像不錯，貝隆夫人更成南美女性奮鬥及女權上升的標誌。但就史實而言，二人和納粹德國的關係其實亦太緊密，和納粹餘黨的勾當也不在少數，也「接贓」不少納粹的掠奪資產。（網絡圖片）

奧圖.斯科特茲內上校的近照，「疤面」是他大學時代和人用劍決鬥時給劃傷的。右圖是1943年他及其特戰小組在德軍傘兵的協助下攻佔帝王台旅館，成功營救被意大利政府軟禁的墨索里尼後眾人合照。（網絡圖片）

黨衛軍中校阿道夫.艾希曼個人照及受審時的照片。（網絡圖片）

瑞士：和平中立還是洗錢專家？

瑞士自1815年後成為和平中立國及眾多國際會議 / 國際組織的所處地，同時亦是戰時眾交戰國進行各種商討（包括交換戰俘甚至求和）的地方。不過瑞士也是歐洲的銀行及金融中心之一，更是一直以來的歐洲「洗黑錢」中心（註2）。

二戰期間，瑞士實行過全國總動員及積極備戰，以抵擋德國可能的入侵，並給予世人「勇猛無比」的山民形象而受儆仰；可同一時間，瑞士各大銀行卻在為軸心國洗黑錢，包括為德國及意大利處理戰爭掠奪及搜括自猶太人的財富；當中還有納粹高官在各佔領區私掠得來的財富或藝術品，為了不讓政府得知，都存放到這裏。

另外，瑞士各銀行還一直為納粹德國買賣黃金，讓德國可以自身及掠奪得來的黃金儲備套現，換取寶貴外匯或戰略物資（經由瑞士向外國購買，再轉口德國）。據戰後盟軍的報告顯示，瑞士眾銀行為德國處理了大約6億美元（1945年幣值，大約是今日80億美元）的黃金。

事實上，不同瑞士銀行現時還有相當多的資產，是屬於當年歐洲猶太商人開的。由於他們多已死於集中營，戶口已多年沒動過，加上不少納粹德國官方及官僚所掠奪的財寶仍存放在銀行中無人認領（相關的開戶人同樣也死於戰爭中），90年代部分瑞士銀行（如瑞士聯合銀行）企圖將這些舊賬戶資料鎖毀，以圖毀滅證據（及可能為接管這些無人賬戶的資產做準備），若不是一位叫基斯杜化 . 梅利的銀行「看更」無意中發現這些資料並交予猶太人組織，這些無人認領的資產可能已給銀行侵吞了。

基斯杜化.梅利當年出走美國並尋求政治庇護時的照片。（網絡圖片）

睇到有個大陸仔講無參戰國,已翻譯繁體同埋盡量改走蝗文
墨西哥：土改，鐵路石油國有化，美國你想用我港口，用吧，說得好像我敢拒絕一樣！
哥倫比亞：賣石油咖啡太帶勁了，根本停不下來！
委內瑞拉：打打打，打得越狠我石油越好賣。
圭亞那：美國你看準我這有石油不走了是吧！
玻利維亞：（1932年被巴拉圭暴打，目前蹲牆角畫圈圈不說話）
厄瓜多爾：加拉帕格斯租借給美國當機場，和日本人玩開心點，我先回家種可可了
智利：夭壽啦，國會怎麼這麼多無產階級啦，要變天了啊？！
巴拉圭：撕逼不過癮，還是政變爽，連續來五次，感覺萌萌噠
烏拉圭：醬油，是一種態度
阿根廷：為啥我覺得納粹好有道理到時候收留幾個好了？。
瑞士：繼續嗑瓜子看戲，這群愚蠢的歐洲人
西班牙：沒有侵略別人的法西斯，能叫法西斯麼我只是偷偷幫德國而已
葡萄牙：我偷偷給兩邊賣鎢礦不會被發現吧？
阿富汗：黑色幽默，世界大戰反而是阿富汗最美好最穩定的歲月
土耳其：一戰已打殘，賣礦回血中，勿擾
安道爾，列支敦士登，梵蒂岡：誰會關心他們在幹嘛？

日本：屌，德國打你，你來打我？

點會
聽過桂河橋未

無知一問
其實果陣咁大規模既戰爭
成個世界既社會秩序都處於混亂
歐洲差唔多俾德國佬渣晒旗
佢地根本可以無視銀行體系大印銀紙
再唔係佔領埋瑞士控制埋班銀行家
點解仲需要正常既洗黑錢程序而唔打瑞士?
sorry for 1999

地=俄羅斯？

海 會唔會係指韓國/歐洲

冇石油

正經post討論埋啲咁嘅嘢
去神秘台慢慢傾餐飽
咪阻住晒啦

湯加

p

阿富汗當年都蠢蠢欲動
1940年阿富汗駐柏林大使約德國外交部官員見面祝賀德國戰果
開價印度河以北
戰後比挖返出嚟

泰國一定唔肯還日本幫泰國收復既部分領土
要法國發最後通諜到1946年12月先吐返出嚟
軸心國捱最耐其實係佢

同現實一樣 冇人理

意大利同英國喺索馬里打過

智利1937年準備賣復活節島俾日本
雙方開過幾次會
日本已經收晒測量地圖
係最後日本陸軍搶先一步打中國要集中資源先拉倒

屌！！！ 咁毛里裘斯冇啦掛

因為打仗係燒黃金唔係燒銀紙

其實一開始已經無得打，又攻唔入英國
蘇聯已經夠同德國1pn1

其實智利都曾經係強國

如果德國嗰時有同日本夾過，東西夾擊嘅，可能蘇聯真係頂唔到。當年就係收到風日本唔會打蘇聯，喺遠東嘅軍隊先調到返嚟

雖然我真係好撚鐘意泰妹 但泰國係二戰亞洲中都算最牆頭草同古惑既國家之一，絕對唔好信，其實都宜家泰國都係成堆日本仔/企業。

有冇巴打可以簡單講下秦國二戰前係亞洲既定位？
成個亞洲都俾人殖民晒咁濟 點解佢又可以獨善其身
大國又講唔上 影響力又唔係大

有冇睇過周潤發個套戲？

安娜與國王？
細個睇過但無乜印象
只係記得佢地跳舞

就係講秦王點樣威比鬼佬睇，唔使淪落變殖民地

日本人都有講交戰法則，唔係點會香港遲左幾年先俾日本仔攻

所以日本同巴西FD 底係咁解，仲有巴西柔術源於日本柔道

日本有兵力去入侵澳洲，不過輸左俾當地土著(雨林作戰問題)。

咁瑞士幫到咩手?

Everything wants to kill you in Australia.
陸軍：不了